---
title: "一个随想随记的新站点"
date: 2023-03-05T23:09:54+01:00
categories: [Mind]
tags: [Blog]
draft: false
---

开这样一个新站点的唯一目的，就是把脑子里杂七杂八的想法倒出来，同时欺骗自己这些想法会被谁看到。
后者对现在的我而言更有意义，因为想法载体有很多，而只有博客站点具有「可能被不知道的某人所看到」的属性。
如果没有会被人看到的预期，那么自己写出来的东西可能就支离破碎到只有当时的自己能够看懂。
写日记如此，写小项目的文档也是如此。

之所以不去重新布置先前的站点，一方面是旧 Hexo 站点因为依赖问题已无法添加新内容，
而完全迁移到 Hugo 需要时间，
另一方面，我也希望能在侧重上区分新旧站：旧站偏科学和学术，今后也打算更换为用 Jekyll 编制的学术主页。
而这里更偏向于个人生活和包括运动读书音乐在内的其他兴趣。

我希望能够通过稍微认真一点的个人写作，挽回一点思想和精神的韧性。
我不知道自己能够坚持到什么时候，能走多远走多远吧。
